\chapter{Sächsischen Geodateninfrastrukturgesetz}
\section{Der Aufbau}
Der Aufbau des Sächsisches Geodateninfrastrukturgesetz ähnelt verständlicherweise sehr dem Geodatenzugangsgesetz des Bundes, beispielsweise ist der §3 Anwendungsbereich \footnote{SächsGDIG §3 Anwendungsbereich \url{https://www.recht.sachsen.de/vorschrift/11375\#p3}} aus dem SächsGDIG ähnlich dem §4 Betroffene Geodaten und Geodatendienste \footnote{GeoZG §4 Betroffene Geodaten und Geodatendienste \url{http://www.gesetze-im-internet.de/geozg/__4.html}}.\newline
Beide Beschreiben jeweils welche Geodaten von den Gesetzen betroffen sind.
\newline \newline
Dies ist verständlich da unser föderales System nicht nur das GeoZG erforderlich macht, sondern auch 16 länger spezifische Gesetze.
\section{Regelungen der Metadaten}
Der §6 des SächsGDIG beschreibt die Erfassung und Verwaltung von Metadaten, dieser Paragraph umfasst folgende Absätze:
\begin{itemize}
    \item[§6 (1)] regelt welche Stellen verantwortlich sind die Metadaten zu erfassen und zu verwalten. Diese Erfassung muss den Anforderungen an das die nationale Geodateninfrastruktur entsprechen und werden über das Metadateninformationssystem bereitgestellt.
    \item[§6 (2)] definiert welche Informationen innerhalb der Metadaten verfügbar sein muss, beispielsweise sind Schlüsselwörter, Klassifizierung, geografischer Standort oder Qualität und Validität der Geodaten erforderlich um nur einige zu nennen.
    \item[§6 (3)] beschreibt welche Metadaten für die einzelnen Netzdienste erfasst werden sollen.
\end{itemize}